SRAM, DRAM

Sram nutzt zum speichern der Zustände ein Bistabile Kipstufe und keinen Kondesator, der zustnad der Speicherzelle muss daher nicht dauerhaft "erneuert" werden. Auserdem ist Sram schneller als Dram.

SRAM benötigt mehr Bauteile als DRam und daher auch platz. 

DRAM is guenstiger als SRAM.